# Домашнее задание к занятию "5.4. Оркестрация группой Docker контейнеров на примере Docker Compose"

## Как сдавать задания

Обязательными к выполнению являются задачи без указания звездочки. Их выполнение необходимо для получения зачета и диплома о профессиональной переподготовке.

Задачи со звездочкой (*) являются дополнительными задачами и/или задачами повышенной сложности. Они не являются обязательными к выполнению, но помогут вам глубже понять тему.

Домашнее задание выполните в файле readme.md в github репозитории. В личном кабинете отправьте на проверку ссылку на .md-файл в вашем репозитории.

Любые вопросы по решению задач задавайте в чате учебной группы.

---

## Задача 1

Создать собственный образ операционной системы с помощью Packer.

Для получения зачета, вам необходимо предоставить:
- Скриншот страницы, как на слайде из презентации (слайд 37).

Ответ:

<p align="center">
  <img width="1200" height="600" src="./assets/yc_01.png">
</p>

## Задача 2

Создать вашу первую виртуальную машину в Яндекс.Облаке.

Для получения зачета, вам необходимо предоставить:
- Скриншот страницы свойств созданной ВМ, как на примере ниже:

Ответ:

<p align="center">
  <img width="1200" height="600" src="./assets/yc_02.png">
</p>

## Задача 3

Создать ваш первый готовый к боевой эксплуатации компонент мониторинга, состоящий из стека микросервисов.

Для получения зачета, вам необходимо предоставить:
- Скриншот работающего веб-интерфейса Grafana с текущими метриками, как на примере ниже

Ответ:

<p align="center">
  <img width="1200" height="600" src="./assets/yc_03.png">
</p>

<p align="center">
  <img width="1200" height="600" src="./assets/yc_04.png">
</p>

## Задача 4 (*)

Создать вторую ВМ и подключить её к мониторингу развёрнутому на первом сервере.

Для получения зачета, вам необходимо предоставить:
- Скриншот из Grafana, на котором будут отображаться метрики добавленного вами сервера.
